法院遭縱火 目擊者：疑有人扮示威者

法院遭縱火 目擊者：疑有人扮示威者

【本報訊】民陣昨日遊行的不反對通知書有效至晚上10時，但召集人岑子杰昨晚8時15分已在遊行終點位置公佈遊行人數，並宣佈提早結束遊行。他要求警方給予時間疏散人群，及呼籲在場人士盡快離開。當時遊行隊尾未到終點，尚有不少人在灣仔，他呼籲未完成遊行人士勿再向中環前進，改在灣仔離開。

對於提早解散，岑子杰解釋，警方傍晚起加重佈防，做法令在場人士感到越來越緊張，認為情況極不理想。

雖然昨日由維園至中環的遊行路線未見有大量警察佈防，惟警方早屯重兵在沿途多路口，嚴防有人偏離路線走出主要幹道佔領。在中環街市附近，警方早已安排水炮車及裝甲車到場，更在多個路口設包圍網，包括皇后大道中、德輔道中及干諾道中，多個telegram群組呼籲手足盡快趁有空隙安全離場，以免被警方包抄。

高等法院門外遭人投擲汽油彈縱火。 何頴賢攝

防暴紅隧口截查巴士

相關新聞：Pepe幽默抗爭：我食生命麵包

不過，警方似乎未打算讓遊行和平落幕，安排大量防暴警在紅隧九龍出口巴士轉車站、港鐵站及尖沙嘴天星碼頭等地方嚴陣截查，並特別針對年輕人，要求搜查隨身物品及檢查身份證，最少一人被警方帶走。

雖然昨日遊行氣氛和平，但黃昏後爆出零星暴力事件，其中金鐘高等法院及中環終審法院門外，先後被投擲汽油彈及縱火，門口及牆壁被熏黑，需召消防到場，終審法院外火勢最後由遊行人士救熄。

目擊高院縱火經過的李小姐表示，事發約6時左右，她正向金鐘道方向遊行，突聽見背後高院平台發出巨響，轉身見到兩名黑衣人合共擲了10多枚汽油彈，整個過程約兩分鐘。當時附近有人疑似把風，由於一般示威者不會出現在該位置，質疑有人扮示威者生事。

岑子杰回應法院被縱火時稱，法院是守護人權的重要機構，是大家應守護的地方，不認為有人會破壞；民陣副召集人陳皓桓指，該處非遊行路線範圍，難說縱火者是示威者，認為首先應證實誰是兇徒。

律政司稱，政府絕不姑息任何違法暴力行為，批評縱火對香港「法治之都」的良好聲譽造成損害，呼籲社會人士尊重法治，強調政府絕不容忍任何破壞司法機構或損害法治的行為。

■記者陳珏明

肯死係啦

其實呢場運動，時間越長，成個垃圾政府同警甴越顯得敗壞
中共/港共一向最鍾意玩抺黑，扮係受害者
其實𠵱家嘅情況係無撚用，唔同14，16年

其實又返去周末集會
又變返7月
民陣應該吹返次平日中環快閃啦
對準春袋先有用

對唔住🙇🏻‍♂️，借個位宣傳一下：

和你開工會：七人成團，重光勞工界，只剩唔夠四個月！

似啦。

根本就係黑警所為

勇武有精神時間，都去保護和理非啦，點會再節外生枝。

係又點，唔係又點？
除非你唔覺得香港法治真係崩壞緊

係黑警扮嘅咁梗係黑警仆街
係手足做嘅，真係唔覺得有咩問題

非一般示威者囉 ON